<resources>
    <string name="app_name">CAM</string>
    <string name="TexteRdv">Venez nous rencontrer <font size='15' color = "red"> tous les dimanches matins </font>au gymnase des lycées à Noyon\n\n
        <b><font size = '16'>et/ou</font></b>\n\n
        Quand le temps le permet sur notre terrain à <font color = "red">Carlepont </font>(60) lieu-dit Les Cormonts CD 145\n\n
        <u>Coordonnées GPS du terrain :\n</u> 49° 29\' 27\" N 3° 2\' 50\" E
    </string>
    <string name="presentation">
        L\'<b>aéromodélisme</b> c\'est faire évoluer à distance, <b><font color="@color/colorAccent">tout en restant à vue</font></b>, un appareil volant par l’intermédiaire d’une radiocommande.
        \nLoin d’être « des jouets pour grands enfants» les aéromodèles réclament quelques connaissances de base dans les domaines suivants pour les mettre en œuvre :
        \n<b>mécanique</b>,
        \n<b>électronique</b>,
        \n<b>menuiserie</b>,
        \n<b>aérodynamique</b>,
        \n<b>météorologie</b>.
        \n\nCela permet d\'<b><font color="@color/colorAccent">apprendre en s\'amusant</font></b>.
        \nLe <b><font color="@color/colorAccent">« Club d\'Aéromodélisme du Noyonnais »</font></b> est une association sportive régie par la \« loi de 1901 \»,créée le 27 avril 1966. Elle a donc fêté ses 50 ans en 2016 !
        \nElle existe sans interruption depuis sa fondation et regroupe en son sein des <b>passionnés d\'aéromodélisme</b>, <b>tous bénévoles</b>, ayant pour but de donner une formation de base à l\'aéronautique.
        \nL\'association est affiliée à la Fédération Française d\'Aéromodélisme (<font color="red">FFAM</font>), fédération riche de 780 clubs et de 28 000 licenciés, reconnue d\'utilité publique.
        \nLes membres, <b>de 10 à 90 ans</b>, pratiquent la construction et le pilotage d\'<b>avions</b>, <b>planeurs</b>, <b>hélicoptères</b>, <b>mutirotors (drones)</b> radiocommandés en motorisation <b>thermique</b> ou <b>électrique</b> (aéromodèles pesants de 200 grammes à plus de 15 kg, pour des envergures de 0,50 m à 2,50 m).
        \nLes adhérents se retrouvent, lorsque la météo le permet, sur son site d\'évolution <b><i>au dessus de Carlepont (60) au lieu dit \"Les Cormonts\" CD 145</i></b>, afin de partager leur passion dans une ambiance conviviale.
        \nLe club est plus orienté vers une pratique <b><font color="@color/colorAccent">\« loisir \»</font></b> que vers la compétition, toutefois quelques membres participent réguliérement aux rencontres régionales et concours divers.
        \nEn 2015 et pour la huitième fois, l\'association compte dans ses rangs un champion du monde en catégorie \"avion de voltige RC\", <i>Christophe Paysant Leroux</i>.
        \nA noter que le terrain d\'évolution ne permet pas d\'organiser de démonstration publique n\'étant pas aux normes requises par la Fédération et l\'Aviation Civile.
        \nLa pratique de l\'aéromodélisme sur ce site est encadrée par un protocole avec l\'aviation civile.
        \n<b><font color="red">Les débutants, jeunes et moins jeunes sont les bienvenus et peuvent bénéficier des conseils des « anciens » pour choisir leur matériel et apprendre à piloter.</font></b>
        \nA cet effet un <b><font color="@color/colorAccent">\« avion école \»</font></b> équipé de double commandes (comme un véhicule auto-école) permet d\'effectuer des <b><font color="@color/colorAccent">vols de découverte et un apprentissage sans risque</font></b>.
        Les élèves pilotes sont encadrés par les membres du club titulaires d’une qualification ou d’un brevet fédéral.
        \n<u><font color="@color/colorAccent">Budget :</font></u> pour débuter avec un avion d\'environ 1,50 m d’envergure à propulsion thermique ou électrique il faut compter entre 250 à 350 euros (budget comprenant l’avion préconstruit, la radiocommande, motorisation et accessoires divers), moins pour un planeur.
        \nCe montant ne comprend pas le coût de la licence fédérale obligatoire et la cotisation club.
        \n<u><font color="@color/colorAccent">Age minimum :</font></u> 10 ans.
        \nParallélement aux vols en extérieur, une activité de <b><font color="@color/colorAccent">vol en salle \« indoor \»</font></b>, en partenariat avec la ville de Noyon (60), est proposée <b><font color="@color/colorAccent">le dimanche matin au gymnase des lycées.</font></b>
        \nElle permet de piloter à mondre coût (cotisation réduite) et \« au chaud \» durant la période hivernale avec des avions, hélicoptères et multirotors à propulsion électrique uniquement.
    </string>
    <string name="reglement">
        1/ Les membres du  club à jour de leurs cotisations ont librement accès au site de vol de Moulin-sous-Touvent et au gymnase de Noyon pour la pratique de l\'Indoor. Pour le vol en extérieur, une clef du portail est remise gratuitement à chaque adhérent ainsi qu\'une pince de fréquence. Cette clef et cette pince  devront être restituées en cas de départ de l\'association.  En cas de perte, le remplacement se fera aux frais de l\'intéressé.
        \n\n2/ La dernière personne qui quitte le terrain veille à refermer le portail à clef en mettant correctement la protection sur  le cadenas.
        \n\n3/ Les aéromodélistes de passage souhaitant effectuer quelques vols devront en faire la demande préalable auprès du Président et présenter une licence FFAM à jour. Ils devront prendre connaissance et se conformer aux consignes de sécurité des vols et au présent règlement intérieur affichés sur le terrain.
        \n\n4/ Les licenciés FFAM des clubs extérieurs qui ne veulent pratiquer que le vol en salle au  sein du club de Noyon, devront s\'acquitter  du montant de la cotisation spécifique à cette activité et présenter une licence FFAM à jour.
        \n\nNOTA : Le club n\'est pas prioritaire dans le créneau horaire qui lui est attribué dans la salle de sport. Il ne pourra être tenu responsable en cas d\'indisponibilité de cette dernière. Les adhérents sont informés de cet état de fait  en consultant le site Internet du club.
        \n\n5/ Sur les deux  sites, chaque adhérent doit être en mesure de présenter sa licence FFAM.
        \n\n6/ Ne laisser aucun déchet ou débris d\'aéromodéle sur le terrain ou dans le gymnase, des poubelles sont à disposition.
        \n\n7/ Un minimum de correction dans son langage et sa tenue est  demandé. La consommation  d\'alcool est interdite sur les deux sites.
        \n\n8/ Les personnes étrangères à l\'association sont sous la responsabilité directe de l\'adhérent qui les invite sur le terrain ou dans le gymnase. Elles devront respecter les directives du présent règlement et celles relatives à la sécurité des vols.
        \n\n9/ Les spectateurs sont invités à se tenir à proximité du portail pour leur sécurité et à stationner leur véhicule derrière l\'antenne relais. Le chemin menant au stand de tir doit rester dégager en permanence ainsi que le portail d\'accès au terrain.
        \n\n10/ Pour des raisons d\'assurance, seuls les véhicules des licenciés à la FFAM peuvent stationner à l\'intérieur du terrain, le long du grillage côté départementale,  de préférence entre le portail et le panneau de fréquences.
        \n\n11/ Entre les vols, les modèles réduits seront disposés  entre le panneau de fréquences et le champ, au plus prêt du grillage côté route.
        \n\n12/ Le terrain d’évolution n’est pas une aire de jeux pour enfant. Ils restent sous la responsabilité des adultes qui les accompagnent, ils seront tenus pour responsables en cas d’accident. Les animaux sont tolérés, en laisse, à proximité des véhicules uniquement.
        \n\n13/ Respectez les cultures environnantes, une seule personne pour aller chercher un appareil en perdition en faisant attention aux plantations.
        \n\n14/ Utilisation impérative d\'un échappement à partir de 1,7 cc de cylindrée. (0.10 Cubic Inches).
        \n\n15/ En cas d\'accident matériel avec un tiers (collision entre un aéromodéle et un véhicule en stationnement par exemple), vous avez la possibilité de trouver un arrangement avec son propriétaire ou remplir un constat amiable et effectuer une déclaration d\'accident auprès de la FFAM dans les 05 jours. (Imprimés et modalités sur le site Internet fédéral http://ffam.asso.fr).
        \n\nRappel : La FFAM  demande un justificatif de révision de la radiocommande pour les appareils de plus de 4 ans.
        \n\nIl est recommandé de prendre des photos des dégâts occasionnés. En cas de rédaction d\'un dossier de sinistre pour la FFAM, le Président doit le viser avant sa transmission.
        \n\n16/ En cas d\'accident corporel grave, déclenchez les secours (112 depuis un portable), portez assistance aux victimes.
        \n\nDans les deux cas prévenir rapidement le Président ou à défaut un membre du Bureau Directeur (secrétaire - trésorier).
        \n\nLaissez les débris de votre aéromodéle sur place, NE MODIFIEZ PAS L\' ETAT DES LIEUX  DE L\'ACCIDENT avant que les constatations soient effectuées par les autorités).  Si vous le pouvez, prenez des photographies.
        \n\nEn cas « d\'évènement de sécurité » impliquant un aéromodéle, (action ayant entrainé une manœuvre d’évitement avec un aéronef grandeur (essayer de relever l\'immatriculation de l\'aéronef en cause, le type d\'appareil, sa direction de vol, l’heure) ou bien un incident comme une collision avec un aéronef, une personne ou un véhicule pouvant faire éventuellement  une victime ou un blessé.) en informer le président ou un membre du bureau directeur qui fera remonter l\'information. (obligation nous en est faite par le protocole signé avec l\'aviation civile).
        \n\nAviation civile - Délégation Picardie
        \n\nAéroport de Beauvais TILLE - 60000 BEAUVAIS
        \n\nTél. : 03.44.11.49.00       Fax : 03.44.11.49.08
        \n\n17/ Une commission de discipline pourra  statuer en cas d’inobservation flagrante du présent règlement intérieur  ou tout autre comportement  portant atteinte à la sécurité (en vol ou au sol) où à l’activité normale de l’association. (article 5 des statuts).
        \n\nNOTA : Une exclusion définitive pour faute grave pourra être prononcée et selon le motif, engendrer des poursuites au regard de la Loi. Notre  autorité de tutelle, la Direction Générale de l\'Aviation Civile à un pouvoir de sanction également.
        \n\nLe présent règlement intérieur et les deux  annexes relatives à  la sécurité des vols sont adoptés à l\'unanimité par l\'Assemblée Générale du 13 novembre 2010.
    </string>
</resources>
